病房變殮房 武漢如「屍變城市」

病房變殮房 武漢如「屍變城市」

內地疫情失控，確診武漢肺炎的案例直逼2.5萬宗，多地「封城」防疫。內地近日瘋傳武漢住院患者與屍體共處一室的影片，武漢網民指當地早已變成「屍變城市」。有指影片拍於半個月前，未能反映眼前實況。至於13間「方艙醫院」由於無防護、無隔離，網民批評是等死的集中營。

自由亞洲電台在Twitter上指出，武漢網民周二（4日）曝光一段醫院現場影片，顯示無論病房還是候診室，都變成臨時殮房，一些病人被迫在沒有防護隔離的狀態下，與屍體同處一室；另有其他影片顯示，一長排的屍體放在走廊，情況十分嚇人。內地網民對此議論紛紛。有人指前者是攝於半個月前，「搶救室和停屍間放屍體不是很正常，不要惡意誇大事實」。

網傳武漢醫院病人與屍體共處一室。

倉卒建院像「等死集中營」

相關新聞：三方施壓奏效 林鄭終跪低

武漢政府為控制疫情，除速建火神山醫院，近日又連夜將體育館、展覽中心等改造成13間「方艙醫院」。這些醫院的內部完全無防護、無隔離，病床放得密密麻麻。網民批評，只會造成傳染情況更為嚴重，批評「這根本是等死的集中營」。

自由亞洲電台

無事兒 無事兒 只是普通袋子而已 別胡亂散播謠言

如果認真集齊網上有嘅武漢片同相，逐條屍數分分鐘仲多過個官方數字

難以想像相中人有幾大陰影

可以等投胎下世唔做支那人

大陸無殮房架咩?

支那表示: 反正你遲早都死 病房同殮房都係一樣姐

你當殮房係叮噹個百寶袋無限放咩